北伐究竟有咩正面意義？

中學教科書會教你北伐係為咗消滅軍閥一統中國
但事實上呢項目標根本無達成，只不過由北洋軍閥變成國民黨軍閥。之後仲搞到國民黨多次內戰，中原大戰一打死傷30萬人
既然連消滅軍閥呢樣目標都做唔到，咁現實中北伐仲有咩積極意義？

其實只係國民黨要奪權，你想有咩正面意義？